# API RESTfull IMDbClone

#### Propósito:
Projeto desenvolvido para conceito de avaliação.

#### Principais tecnologas:
|             |Link                                           |
|-------------|-----------------------------------------------|
|Docker       |https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/ |
|NestJS       |https://nestjs.com/                            |
|TypeORM      |https://typeorm.io/#/                          |
|MySql        |https://www.mysql.com/                         |

> O projeto foi desenvolvido em ambiente dockerizado, as instruções a seguir, levam em consideração que, o [Docker](https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/
) e [Docker Compose](https://docs.docker.com/compose/install/) já encontram-se devidamente instalados.

#### Docker
- Build do projeto:
    ```bash
    docker-compose up
    ```
Após a execução do passo acima, o serviço da API já deverá estar acessivel no link abaixo:
* API RESTfull IMDbClone:
   * API RESTfull: [http://localhost:3000/api/v1/]()
   * API Documentation: [http://localhost:3000/api/doc/]()

---

# Sobre

Estes documento README tem como objetivo fornecer as informações necessárias para realização do projeto de avaliação de candidatos.

# 🏗 O que fazer?

- Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, NÃO é necessário criar um Pull Request para isso, nós iremos avaliar e retornar por email o resultado do seu teste.

# 🚨 Requisitos

- A API deverá ser construída em **NodeJS** ou **Rails**
- Implementar autenticação e deverá seguir o padrão **JWT**, lembrando que o token a ser recebido deverá ser no formato **Bearer**
- Caso seja desenvolvida em NodeJS o seu projeto terá que ser implementado em **ExpressJS** ou **SailsJS**
- Para a comunicação com o banco de dados utilize algum **ORM**/**ODM**
- Bancos relacionais permitidos:
  - MySQL
  - MariaDB
  - Postgre
- Bancos não relacionais permitidos:
  - MongoDB
- Sua API deverá seguir os padrões Rest na construção das rotas e retornos
- Sua API deverá conter a collection/variáveis do postman ou algum endpoint da documentação em openapi para a realização do teste

# 🕵🏻‍♂️ Itens a serem avaliados

- Estrutura do Projeto
- Segurança da API, como autenticação, senhas salvas no banco, SQL Injection e outros
- Boas práticas da Linguagem/Framework
- Seu projeto deverá seguir tudo o que foi exigido na seção [O que desenvolver?](##--o-que-desenvolver)
- Migrations para a criação das tabelas do banco relacional

# 🎁 Extra

Esses itens não são obrigatórios, porém desejados.

- Testes unitários
- Linter
- Code Formater

**Obs.: Lembrando que o uso de algum linter ou code formater irá depender da linguagem que sua API for criada**

# 🖥 O que desenvolver?

Você deverá criar uma API que o site [IMDb](https://www.imdb.com/) irá consultar para exibir seu conteúdo, sua API deve conter as seguintes features:

- Admin

  - Cadastro
  - Edição
  - Exclusão lógica (Desativação)

- Usuário

  - Cadastro
  - Edição
  - Exclusão lógica (Desativação)

- Filmes

  - Cadastro (Somente um usuário administrador poderá realizar esse cadastro)
  - Voto (A contagem dos votos será feita por usuário de 0-4 que indica quanto o usuário gostou do filme)
  - Listagem (deverá ter filtro por diretor, nome, gênero e/ou atores)
  - Detalhe do filme trazendo todas as informações sobre o filme, inclusive a média dos votos

**Obs.: Apenas os usuários poderão votar nos filmes e a API deverá validar quem é o usuário que está acessando, ou seja, se é admin ou não**

# 🔗 Links

- Documentação JWT https://jwt.io/
- Frameworks NodeJS:

  1. https://expressjs.com/pt-br/
  2. https://sailsjs.com/

- Guideline rails http://guides.rubyonrails.org/index.html
